# Стандарты интерфейса

[**Безопасная область (SafeArea)**]
[**Рабочая область (Working Area)**]
[**Background (Задний фон)**]
[**UI elements (Интерфейсные элементы)**]
[**Banner (Баннер)**]

## Safe Area

SafeArea - это часть экрана на мобильных устройствах, которая не перекрывается элементами интерфейса операционной системы (например, панелью уведомлений, кнопками навигации и т. д.). Разработчики мобильных приложений используют SafeArea, чтобы убедиться, что контент приложения не перекрыт или обрезан элементами интерфейса устройства.

Пример SafeArea на iPhone 8 и iPhone 11
[<img src="///Images//ApplicationStandarts/SafeArea_iPhone.png" width="300">](///Images//ApplicationStandarts/SafeArea_iPhone.png)

На iOS SafeArea обычно исключает верхнюю область (для уведомлений). Точные размеры и положение могут различаться в зависимости от конкретной модели устройства и его ориентации особенно на платформе Android SafeArea исключает аналогичные области а также область для кнопок навигации(на некоторых моделях). 

SafeArea важна для разработки мобильных приложений, так как позволяет правильно отображать контент на разных устройствах с разными размерами экрана. Разработчики могут использовать SafeArea, чтобы определить максимальную рабочую область и размещать интерфейсные элементы в пределах этой области, избегая их перекрытия элементами операционной системы.

В Unity SafeArea можно учесть с помощью компонента [**Screen.SafeArea**](https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Screen-safeArea.html). Этот компонент позволяет получить размеры безопасной области на разных устройствах. Это важный аспект разработки мобильных игр и приложений, чтобы обеспечить удобство использования и качественное визуальное представление на разных устройствах.

## Working Area

Рабочая область в игре, также известная как игровое поле или игровой экран, представляет собой область, в которой происходит игровая активность и взаимодействие между игроком и игровыми объектами. Она должна быть доступной пользователю при любом соотношении сторон экрана. Рабочая область может быть как меньше, так и равной по размерам SafeArea, в зависимости от дизайна и потребностей игры. Ниже рассматривается более детальная работа с рабочей областью (также описано в каких случаях она может быть меньше SafeArea).

## Background

Фоновое изображение или задний фон в игре представляет собой задний план или окружение, которое создает атмосферу, устанавливает настроение и добавляет визуальное вдохновение к игровой сцене. Размеры и положение фонового изображения зависят от разрешения экрана(не зависят от раобчей области или безопасной зоны). Фон обычно располагается за UI элементами и рабочей областью и может охватывать весь экран в зависимости от устройства.

# Работа с Background и Рабочей областью

### Стандарты коэффициента и соотношения сторон дисплея
[<img src="///Images//ApplicationStandarts/UnityDisplayResolutionMin.png" width="300">](///Images//ApplicationStandarts/UnityDisplayResolution.png)

1. [Игра](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#игра) ориентированна на разрешение FullHD 1920х1080 (соотношение сторон 16:9 или коэффициент 1.78) 
2. Размер заднего фона - FullHD. [Пример](///Images//ApplicationStandarts/background.png)
3. [Игра](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#игра) поддерживает только одну ориентацию(горизонтальную или вертикальную, а не оба сразу)
4. [Игра](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#игра) может ужиматься по вертикали до разрешения iPhone15 Pro 2556x1179 (соотношение сторон 19.5:9 или коэффициент 2.17) по средством обрезания верхней и нижней части заднего фона. [Пример](///Images//ApplicationStandarts/iPhone_resolution.png)
5. [Игра](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#игра) может ужиматься по горизонтали до разрешения iPad9 2160x1620 (соотношение сторон 4:3 или коэффициент 1.3) по средством обрезания правой и левой части заднего фона. [Пример](///Images//ApplicationStandarts/iPad_resolution.png)
6. На низких разрешениях фон соответственно ужимается
7. Camera.orthographicSize должен быть равен 5


## UI elements

UI элементы в игре представляют собой интерфейсные компоненты, которые позволяют игроку взаимодействовать с игрой, отображают информацию и облегчают навигацию. Область для UI элементов также различается в зависимости от типа игры и дизайна интерфейса. UI элементы, такие как кнопки, тексты, индикаторы и т. д., размещаются в безопасной области и могут взаимодействовать с игрой.

### Положение элементов пользовательского интерфейса (UI):
1. Основные кнопки (например "Exit", "Restart") интерфейса должны быть размещены в углах экрана устройства (если не указано инное)
2. При разрешении, превышающем коэффициент соотношения сторон 2.2, кнопки должны размещаться на черных полях за пределами раочей области.
3. Элементы пользовательского интерфейса не должны перекрываться фронтальной камерой, челкой и другими техническими особенностями устройств


### Положение рекламного баннера в [Игре](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#игра):

1. Должен быть размещен снизу экрана (если не указано иное)
2. Адаптируется под SafeZone
3. Должен находиться на наивысшим слое
4. Не должен закрывать игровые объекты, с которыми взаимодействует пользователь
5. Положение баннера не зависит от рабочей области игры (границы фона и других элементов)